[連環拳] 特朗普政府正在考慮對從中國大陸進口的香港商品加徵相同的關稅。在中國政府週四批准《國家安全法》之後

華盛頓—美國國務卿龐培（Mike Pompeo）週三宣布，他對國會表示，國務院不再認為香港在中國的統治下擁有重大自治權，此舉表明特朗普政府很可能會終結部分或全部美國。政府與中國南部領土的特殊貿易和經濟關係。

龐培先生的宣布是在北京有望通過擬議中的國家安全法的前一天宣布的，該法律將允許中國安全機構打擊香港的公民自由。龐培先生曾說過，這將是香港的“喪鐘”，香港享有在中國大陸不存在的半自治治理制度下的自由，包括言論自由，新聞出版和集會自由以及獨立的司法。

特朗普政府為減少與香港的貿易和經濟關係而採取的任何舉動都會給該國帶來重大打擊，該國自上世紀末以來一直是全球金融和商業中心。對於中國而言，這將是嚴厲的懲罰，因為中國依賴興旺的南中國海邊緣的港口和摩天大樓，作為與其他國家進行交易的紐帶。許多中外公司將香港作為國際或地區基地，中共精英家庭成員或與他們有聯繫的高管在香港開展業務並擁有財產。

據知情人士透露，特朗普政府正在考慮對從中國大陸進口的香港商品加徵相同的關稅。在中國政府週四批准《國家安全法》之後，這種情況可能很快發生。

龐培先生週三說：“我今天向國會證明，香港不再繼續按照美國法律給予與1997年7月之前對美國法律適用的待遇相同的待遇。” “鑑於現實情況，今天沒有任何理性的人可以斷言香港在中國方面保持高度自治。”